<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>随写 on 张不大的博客</title>
    <link>https://tutuwu2019.github.io/blog/%E9%9A%8F%E5%86%99/</link>
    <description>Recent content in 随写 on 张不大的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <copyright>Copyright © 2024, zhangbdua.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 23:48:31 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://tutuwu2019.github.io/blog/%E9%9A%8F%E5%86%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>年终之圣诞节随写</title>
      <link>https://tutuwu2019.github.io/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E4%B9%8B%E5%9C%A3%E8%AF%9E%E8%8A%82%E9%9A%8F%E5%86%99/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 23:48:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tutuwu2019.github.io/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E4%B9%8B%E5%9C%A3%E8%AF%9E%E8%8A%82%E9%9A%8F%E5%86%99/</guid>
      <description>This is a page about »年终之圣诞节随写«.
今天是圣诞节 祝大家圣诞快乐！
也不知道码农圈子过圣诞的氛围重不重。
离2024年结束还有6天，离2025年的到来还有6天。
呵呵，这次跨年又是自己一个人过吧！大概率是的
最近也是思绪繁多，但又不知从何说起，又不知道要说哪些东西。
既然这是一篇年终博客，那就多聊几句技术，多聊几句这一年的故事吧！
先说地理位置的变化，从广州瞎跑到上海来了。是的一个人！地域跨越最明显的区别就是这边比广州要冷很多。(不知道下次又鬼混到哪，希望没有下次！)
是的，年后就被优化掉了，拿了赔偿，接着找工作。历经了4月、5月、6月，终于在7月初拿到了offer，这期间的苦楚也只有自己一人清楚了，有道是冷暖自知。
gap期 4、5、6月，每个月的固定开支房租，加上偶尔开荤，剩下的自己做饭，每隔一段时间跑去菜市场买菜(现在想想，我还挺喜欢逛菜市场的)，说广州是一线末尾，工资排行倒数，没有争议，要说一线城市烟火气息浓重的，广州绝对能排的上号。 在广州，站在一线城市的角度来讲，它的物价是不高。 gap 期呆久了，人容易废，从前期对找工作胸有成竹，到后面自信心不断下降，直到后面降低到冰点。
不管从哪个角度来讲，还是要咬牙往前走！
买菜的故事 喜欢逛菜市场，一方面，菜市场的菜品多，处了菜市场里面的档口，外面还有地摊，一般来说，肉类找里面的档口买，蔬菜找外面的地摊买。对于买菜，其实是非常需要经验的。一方面要会挑菜，挑菜要懂买什么菜、什么部位的菜，另一方面要知道当地物价水平，做到是否要砍价还是要货比三家。 有时候会觉得，人为刀俎我为鱼肉。我不就是那一排排西红柿中等待顾客挑选的那一个嘛！所以，为什么你会很自然的挑哪个用红又润还完整的西红柿呢？为什么傍边的稍微带青、破损、异形的，你偶尔拿起又放下，甚至碰都不碰一下呢？
有时候发现，其实没必要跑步迈这么开，或者没必要一口大肥猪。可是往往熟悉的场景又会把你带偏，又让你自己掉一次坑。
做饭 做饭，最重要的其实备菜占80%，剩下的10%是火候、最后10%是炒菜。
炒菜，菜备好了，有卖相了，自然差不到哪里去，所以我常常会想，这简单朴实的道理，我妈她肯定也懂，但是为什么印象中炒的菜就是那几样呢？或许是因为我们自己吃，要会生活，要会过日子。当然，在一些事上也能佐证。
吃饭+刷到更新的视频==一大幸事
当然，后面的刷锅洗碗就要有点功夫也要有点时间了。
这里总是很多很多，每每想到总是会稍作停顿，发呆。
面试的故事 讲真的，除了第一次的面试，也怪自己没准备好。后面广州就没有啥合适的hc，后面的面试基本都是往深圳跑。
去深圳面试的故事 去深圳面试。广州好像离深圳很近，坐高铁，小四十分钟的车程。常常是自己骑电动车从天河棠东到广州南站，好像骑车要一个多小时，虽然地图上显示的是30多公里，途中穿过城中村、写字楼、小蛮腰、记不清的桥，最后再到广州南。这段路，我是多么清晰，知道其中的路有多坎坷，就像当时的孤苦伶仃、无依无靠的我一样？还记得当时从广州南回来，恰好在下暴雨，那个时候电动车还没有装手机支架，所以手机只能放在大腿上，在一些关键方向容易听岔，所以不幸，手机从腿上摔下来了，当时万幸手机没有被来往的车辆碾压，没有把我最后的那根稻草拿走，但是手机后摄镜片全碎了。当时可能再来点打击的事情或许就会被破防了。所以每每想到此，就要会忆苦思甜。
事实上，在深圳的面试，从结局来看，是不尽人意的。印象中我面了三家，A很对口，然后面试官感觉有差距，当时在简历上的项目上磕绊了。在后面回广州去高铁站的路上也是很失落，路过一所学校，看到旁边开车来接送小孩回家很是触动。路过好几家小吃摊，最后没忍住在一家卤猪蹄的摊子停下来了，打包了猪蹄以及一盒米饭，想着在高铁吃，记得好像是那个时候没买到合适的车次，所以要等很久，没忍住在候车的时候在KFC干完了米饭，或许那个时候又狼狈又不自信又。。。 B其实不算对口的，他们主招偏向算法设计，还有一家面的很畅快，但是面试官好像是拿着手机面试？后面再问HR，她说招了另一个，后来我试过用小号去BOSS上找这家公司的HR聊，也是让我投简历，有点离谱。
所以，这次深漂挑战是失败的。总结下来，深圳各种五花八门的机会吧。当然，如果hc对口的话，要求也是摆在那里，硬要求也是在那的。
后面的五一与桂林 五一和大学室友A，大学室友B聚了聚，A是之前在杭州开发后面裸辞，再后面来广州投靠我，在广州没找到，再后面又从广州跑杭州卖房最后又跑回老家在大队做合同工。B是之前在广州呆过，后面在杭州干的太压抑裸辞，最近跑来广州。那个时候感觉又回到了大学时光，人还是这些人，还是这样的性格，只不过有变化的是，受尽社会毒打、以及周围的物是人非。
单独拉一条篇幅，广州的烤乳鸽一绝。
后面去了一趟桂林，和老同学聚了聚。我这个老同学，算起来，快十年的交情了，从初二到现在。联系是一直有的。桂林的给我的感受是，物价低，乐子多、美食多、气候好。
攒劲准备面试 是的，后面攒劲面试，把简历刷新了一下，然后又把基本工给重新弄了一遍。
果然，后面的面试，反馈都还不错，有一个hc，面了20多个人，最后只要了我一个。
后面在上海的offer 和广州的一个面试纠结，主要是时间上有冲突，广州的那家面试所以是拒了的。现在来想也不知道是对的还是错的。
2024面试end 致辞，2024的面试结束了，现在回想，充满狗血、其中的苦难与快乐都是难得，也会在我的人生之旅烙下重重的一印。
上海的生活与工作 是的，在接近4个月没有工作，刚开始工作的那段日子很有激情，很充实也很快乐？尽管孤单，哎现在也是孤单呀。
后面，生活固定了，也就是每天两点一线，所以好像，上海的其他属性，对我而言，一概不受用。
也不知道是怎么弄的，总之一点呢，下班后的个人生活就很简单了。当然啊，周末的个人生活也很简单了。好在把之前周末买菜做饭的习惯留下来了，也让现在的日子多了一些生机吧。
感慨，每个年纪都有很多必选项的任务、要做的任务、可以不做的任务，这些任务，不具有重复性或者说再次做代价昂贵。
毕竟啊！人生的这趟列车是勇往直前的，只有前进档，而没有倒车档！
2024，或许过的一塌糊涂。2025，我希望能攒钱有生机。
黄河路来搭台，大家来唱戏，演好了，下台卸妆，角色不一样，流程都一样。正所谓，唱戏不如听戏好，上台终有下台时。
(破晓的广州)
(红烧河虾)
(地上的春联)
(年会上的我，希望不要再碰到年会后咔嚓)
(广州的年味&amp;ndash;摇钱树)
(路两旁的灯笼&amp;ndash;年味)
(粤漂又开始了&amp;ndash;每一个鸡蛋都是来自老母亲的关怀)
(说好的今年看多少多少本书&amp;ndash;今年的flag进度条告警!!!)
(别样的广州塔)
(相机里的月亮&amp;ndash;是不是这样许愿容易成功)
(山清水秀的桂林&amp;ndash;山多屋矮)
(傍晚的广州)
(白云山上的广州)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12月随写</title>
      <link>https://tutuwu2019.github.io/12%E6%9C%88%E9%9A%8F%E5%86%99/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 01:24:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tutuwu2019.github.io/12%E6%9C%88%E9%9A%8F%E5%86%99/</guid>
      <description>This is a page about »12月随写«.
12月随写 或许记录当下，无论是博客、照片还是视频都是很好的。
起因是这样的，深夜莫名的焦虑，睡不着觉，然后又不知道要干什么？或者说什么也没干好。
然后翻到之前自己录的面试视频。当然也是前几天听到项目经理在面试。神经会敏感起来。不管怎么说要攒劲些！
曾经的面试官成了同事 是的，当我再去看录制的视屏回放，那些面试官已经成了我的同事了。很奇妙的一个感受。
不管怎么办，还是要学更多的技术，掌握更多的知识，好好筑牢护城河。
闭眼，再睁眼，现实的你又有了一次新的机会 是的，现在的你，比之前更有机会了。那此刻就应该更攒劲些！
是的，会有很多情思逐渐拖着你，形成负能量。当然啊！这些东西本就时时刻刻存在的。
花花世界，迷人眼，明白自己要什么？自己要做什么？ 或许，这就是为什么大佬叫大佬，而你却叫阿猫阿狗。
记于12.06 凌晨01:44</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poco库学习&amp;近期随写</title>
      <link>https://tutuwu2019.github.io/poco%E5%BA%93%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E8%BF%91%E6%9C%9F%E9%9A%8F%E5%86%99/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 23:35:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tutuwu2019.github.io/poco%E5%BA%93%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E8%BF%91%E6%9C%9F%E9%9A%8F%E5%86%99/</guid>
      <description>This is a page about »Poco库学习&amp;amp;近期随写«.
Poco库学习&amp;amp;近期随写 poco 库
. xxx.sh ./xxx.sh 和 xxx
poco 库 这个一个c++ 的大一统库，从网络、到文件以及util
让我最直观的感受就是，这是一个 大一统的库，甚至让我梦回学习 java
总的来说，这个项目很大、很广、配置也多，也可以让我学一些新的配置
就比如， bash 脚本 并不一定是 xxx.sh 格式的文件名，xxx 文件也可以是 shell 文件，也可以直接执行
随写 工作上，有些许明显的 工业化 也就是 大家各忙个的 螺丝钉化 还有一个就是 毅力欠缺 不知道要忙啥 忙活 而且重要的是 时间 是实打实的花出去了
还有 好久没有更新了 后面强度得上来，持续性，不能再三天打鱼两天晒网了。
自己，感觉在陌生领域或者是不成熟的领域就容易稳不住阵脚。而且在这个条件下，容易情绪写在脸上，久之不散。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随写_软实力</title>
      <link>https://tutuwu2019.github.io/%E9%9A%8F%E5%86%99_%E8%BD%AF%E5%AE%9E%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 22:35:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tutuwu2019.github.io/%E9%9A%8F%E5%86%99_%E8%BD%AF%E5%AE%9E%E5%8A%9B/</guid>
      <description>This is a page about »随写_
随写_软实力 随写，起因是今天部门聚会。
在看起来欢声笑语的环境，我总是会跟着放松警惕，跟着欢声笑语，当然如果这是我的主战场，到无可厚非，如果是官场、职场，想要做好配演这个角色，看起来，没这么容易。
事情是这样的，很久就说要要约饭的。也听其他同事讲，一般是每隔一个月一次，新同事来了也会安排一次。 然后今天老大在群里讲，下班聚餐。
其实很激动，这是我来上海正儿八经的组建吃饭。当然也是恰好趁着这个组建，更好的了解了解一下组的情况，加深自己的判断与方向。
大致是这样的，新人会小心，也会很规矩。核心原则就是，做好自己该做的事，不该做的不做，不该说的话不说。开开心心吃好饭，高高兴兴跑回家。
我也不知道，从什么时候我成了美其名曰的吃货！对美食一点抵抗力也没有。或许，我就是这样子的人，无可厚非。
而且，我碰到美酒，竟如此没有抵抗力，甚至容易劝酒。是的，我打心里容易是贪酒的，这可能是刻在DNA上，改不掉，可是啊，明明喝醉的滋味很难受，胃里反苦水。
说的有点扯远，回归正题。
软实力 浅显的分析一道后，组里的人事是有一定规则的。
而且这个，规则很明显就是少一些感性的行为，当然也有硬实力的部份。
说实话，我这块讲不清，很大的一部份原因，我自己经历的也少，最职场的这一套，就目前来说还啃不下来。
以前，我以为重情谊，讲情谊，就算是拿捏人情世故，就会你来我往，回往过去，细数人生，不尽人意。。。
拍马屁，是一件体现高情商的事。
对于初级选手来说，更多的，沉闷同时把自己的事情做好，时刻准备下一次抨击。
最后 感谢你能看到这里，听我的胡说八道。
那就让我们一起在人生/职场的路上一路升级打怪吧。
好像6、7、8月写的博客不是很多，博客得全、细、专，当然这不是我断断续续的借口，后面会继续补回来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随写_0526</title>
      <link>https://tutuwu2019.github.io/%E9%9A%8F%E5%86%99_0526/</link>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 01:59:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tutuwu2019.github.io/%E9%9A%8F%E5%86%99_0526/</guid>
      <description>This is a page about »随写_0526«.
随写_0526 生活就是没有的剧本的一场戏
看似都没有进展。 我害怕失去，可是没有什么可以再丢失的了 可是，有会有憧憬、向往、偏爱
人性啊！ 我也想要拥有啊 \
我又emo了 抽刀断水水更流
不管怎么说，还是鼓励自己再努力一点吧！
未完待续&amp;hellip; 一切都在路上，慢慢来</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cpp_就业方向</title>
      <link>https://tutuwu2019.github.io/cpp_%E5%B0%B1%E4%B8%9A%E6%96%B9%E5%90%91/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 03:22:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tutuwu2019.github.io/cpp_%E5%B0%B1%E4%B8%9A%E6%96%B9%E5%90%91/</guid>
      <description>This is a page about »Cpp_就业方向«.
Cpp_就业方向 说实话好焦虑，尤其是短时间(这1～2年)，各种复杂的事情席卷而来，让人难以应付。 有工作方向的不断尝试，社会环境的不断变化……我想，最主要的就是从大学到社会的这个转变。 现在回想，我的大学好像也是荒废了，彻头彻尾的荒废，错过了很多东西，这些主要是技术栈的丰富吧，毫无疑问这和我个人的认知息息相关。 扯的有点远，接下来，我们看看 cpp/go 往分布式存储的发展
参考资料 为什么把**参考资料放第一位呢？**出了社会，本就是一无所有，本就是需要不断的汲取大量资料。
分布式存储解决方案 分布式存储阅读笔记 分布式存储系列 我的分布式存储之路 简单的分布式云存储服务 大数据知识汇总 基于哈希一致性k-v分布式存储 go 语言实现分布式存储服务 分布式对象存储 中间件、分布式、高性能存储 分布式存储系统
go 分布式存储系统(和前面的那个项目好像啊) zheng 哪吒？分布式存储系统 mongodb-4.4 分布式存储与计算 go-fastdfs go-family mongodb-5.0 基于 spring-sharding-mybaits 集成 redis 缓存的游戏分布式存储框架 架构师 公开课 CS162 的分布式 KV 存储项目 《分布式对象存储：原理、设计与实现》 算法：c语言实现
看到这里，应该大概才出来了，我是因为浏览器上标签打开的太多了，炸了，所以在这里做笔记呢！
发现很多知识，都是最近或者近一年集成最多了。全是在换大学的账啊！ 有些路，必定大家都要走，有的人觉悟高，很早就知道要怎么走，有的人需要多弯两下。 就像进大厂，觉悟高的人，知道走校招是最轻松的路，而有的傻瓜(像我)这里扭下那里停下，错过了很多，如果想冲大厂可能还要等3～5年了。当然也要适当的对大厂祛魅。
未完待续&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开源许可</title>
      <link>https://tutuwu2019.github.io/%E5%BC%80%E6%BA%90%E8%AE%B8%E5%8F%AF/</link>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 21:30:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tutuwu2019.github.io/%E5%BC%80%E6%BA%90%E8%AE%B8%E5%8F%AF/</guid>
      <description>This is a page about »开源许可«.
开源许可 我看到很多github 上的仓库都会写一些开源许可的内容，我在创建仓库的时候也会出现开源协议选择，我也不太懂啊，就借住gpt做个小结吧
MIT License MIT License（麻省理工学院许可证）是一种宽松、开放源代码的许可证，它对使用、复制、修改和分发软件提供了极少的限制。该许可证以其简单明了和宽松的条款而闻名，使其成为开源软件项目中最受欢迎的许可证之一。
MIT License 的主要特点
自由使用：任何人都可以自由地使用软件，包括用于商业目的。 自由复制：允许用户自由地复制和分发软件。 自由修改：允许用户修改软件，并且可以选择是否将修改后的版本公开。 自由分发：可以分发修改后的版本，前提是保留原始许可证声明和版权声明。 MIT License 模版
MIT License Copyright (c) [年份] [作者] Permission is hereby granted, free of charge, to any person obtaining a copy of this software and associated documentation files (the &amp;#34;Software&amp;#34;), to deal in the Software without restriction, including without limitation the rights to use, copy, modify, merge, publish, distribute, sublicense, and/or sell copies of the Software, and to permit persons to whom the Software is furnished to do so, subject to the following conditions: The above copyright notice and this permission notice shall be included in all copies or substantial portions of the Software.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随写_emo_520</title>
      <link>https://tutuwu2019.github.io/%E9%9A%8F%E5%86%99_emo_520/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:39:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tutuwu2019.github.io/%E9%9A%8F%E5%86%99_emo_520/</guid>
      <description>This is a page about »随写_emo_520«.
随写_emo_520 看着听着自己拍的视频，感慨万分
#六成以上的年轻人选择躺平
再看看自己，一无所有。
感觉读书，真的不值钱。甚至特别掉价。
女性地位上升，普普通通的我，拿什么去憧憬美好生活？
我在胡说八道。自己看看就好吧。
焦虑，心不狠，佛系，卷不赢
放不下，拿不起。
我拿什么换我的未来？
女性地位的提升，换言之，大家同样的起点，都是普通的“长相”、“正常的性格”、“同样的起跑线”……
相亲，就是也是一个市场，讲究“门当户对”，讲究，房、车、money
我，拿什么换我的康庄大道？
焦虑，焦虑之后还得继续学习。
眼界、思维、技术，各个方面都要有建树。
难道，每天看着这未知的k线能有未来？
脚踏实地吧
我得去看qt 相关视频了，明天约了一个外包的面试。说实话，不愿意去外包，先去看看外包的面试是一个怎么样的流程吧。
专研的时候就再耐着性子学十分钟。实在学不下，就去附近的图书馆学习。
肚子在长肉，有空就练练腹部啊 end 2024.5.21 00:52</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随写笔记_OS_05_20</title>
      <link>https://tutuwu2019.github.io/%E9%9A%8F%E5%86%99%E7%AC%94%E8%AE%B0_os_05_20/</link>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 12:49:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tutuwu2019.github.io/%E9%9A%8F%E5%86%99%E7%AC%94%E8%AE%B0_os_05_20/</guid>
      <description>This is a page about »随写笔记_OS_05_20«.
一些关键字 进程 进程：一个正在运行的程序的实例，是操作系统进程资源分配和调度的基本单位。每个进程都有自己的地址空间、内存、文件描述符、全局变量等资源。
特点：
独立性：进程拥有自己独立的地址空间，进程之间相互隔离 资源拥有：每个进程有自己独立的内存空间、文件描述符、进程控制块 并发性：多个进程可以并发执行，每个进程可以独立运行 生命周期：进程的生命周期包括创建、就绪、运行、等待和终止 组成：
代码段：存储可执行的代码 数据段：存储全局变量和静态变量 堆：用于动态内存分配 栈：存储函数调用的返回地址、本地变量、函数局部变量 进程控制块(PCB)：存储进程的状态、程序计数器、寄存器信息、调度信息、内存管理信息 linux 进程内核结构
进程控制块（Process Control Block, PCB）： 任务结构（task_struct）：是每个进程的主要数据结构，包含了进程的所有信息，如进程 ID、状态、优先级、程序计数器、内存管理信息、打开的文件描述符等。 进程地址空间： 代码段：存储可执行代码。 数据段：存储全局变量和静态变量。 堆（Heap）：用于动态内存分配。 栈（Stack）：存储函数调用的返回地址、本地变量等。 内存管理： 页表（Page Table）：映射虚拟地址到物理地址。 内存区域描述符（vm_area_struct）：描述进程地址空间中的各个区域。 文件描述符表：存储进程打开的文件描述符，每个文件描述符对应一个文件结构（file struct）。
信号处理：与进程相关的信号处理信息。
调度信息：进程的调度优先级和调度策略。
linux线程内核结构 在 Linux 中，线程被视为一种轻量级进程，它们共享同一个进程的某些资源，但每个线程都有自己的执行上下文。线程的内核结构也包含在 task_struct 中，但有一些共享和独立的部分：
共享部分：
进程地址空间：同一进程的线程共享相同的地址空间，包括代码段、数据段、堆和全局变量。 文件描述符表：所有线程共享相同的文件描述符表。 信号处理：线程共享信号处理设置。 用户 ID 和组 ID：同一进程的线程共享相同的用户 ID 和组 ID。 独立部分：
线程控制块（Thread Control Block, TCB）：每个线程有自己的 TCB，存储线程的执行上下文，如寄存器状态、程序计数器和栈指针。 内核栈：每个线程有自己的内核栈，用于处理内核态的函数调用和中断处理。 线程局部存储（Thread Local Storage, TLS）：用于存储线程特有的数据。 进程的生命周期</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随写笔记</title>
      <link>https://tutuwu2019.github.io/%E9%9A%8F%E5%86%99%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 10:32:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tutuwu2019.github.io/%E9%9A%8F%E5%86%99%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>This is a page about »随写笔记«.
随写笔记 代码简洁之道 代码简洁之道01
同步、异步、阻塞io、非阻塞io 参考01 参考02 参考03 参考04 参考05 参考06
云原生系统 devops 关键词：云原生系统 devops
耗子&amp;mdash;系统架构的一些原则 跳转
服从客观，抵制主观
这大概是我当下的感受吧，在大学时期总是主观的选择那个看起来逻辑简单的，比如说用c/c++做主力语言，而不是java，后来就导致，各种坑、各种坎坷
其实，转方向是必然的，就像现在跳go，我们总是容易看帖子、短视频、公众号软文听信了那个主观选择，然后这条路走着走着发现不对劲，后悔啊、说多了都是🥱
总之一切都来得及，一切都在路上，用文章结那句话来讲，&amp;ldquo;进步来于探索，探索需要付出代价，但收获是值得的.&amp;rdquo;
共勉
后续更新&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我讨厌蚊子</title>
      <link>https://tutuwu2019.github.io/%E6%88%91%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E8%9A%8A%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2024 17:55:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tutuwu2019.github.io/%E6%88%91%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E8%9A%8A%E5%AD%90/</guid>
      <description>我讨厌蚊子 由来？
广州的蚊子特别多，尤其是阴雨天的时候，恰巧今年广州的雨下的特别多
蚊子，好像也摸头了人类的习性
它们总是喜欢单兵作战，出来觅食的时候还不会发出声音，可能进化的太厉害了吧
常常我拍死一只🦟以后，紧接着，过一点时间另一只蚊子又开始出动了
常常，我察觉到了有蚊子在咬，惯性的去抖动，看了一下，小腿，没有蚊子，大概率蚊子没有吃到我的血吧
可是啊！蚊子你也没有吸到我的血，我也没有拍到你，然后过了一段时间，你又来！这就很烦人了，让人分心&amp;hellip;
我的抗蚊策略
点蚊香，这个是最有效的，可是每天要掰、每天要点有时候就很烦 蚊香液，这个很方便，一劳永逸，但貌似效果不佳 弄蚊帐，好像大家都是这样弄的，只是当我在蚊帐外，电脑前，我怎么弄啊！！！ 关门关窗，开空调，这个也很有效，但是有点憋，好像温度降下来，蚊子也会乖乖呆别处 一个冷知识，出来咬我们的蚊子都是母蚊子！
有时候，我会很佛，好像理解世界、包容世界，它咬就它咬，你不要让我感到不舒服，痒啊、痛啊，然后还要去参与防蚊保卫战！
蚊子，真可恶，广州的蚊子太多了
贴一下蚊子有什么危害 蚊子，这么小，我们一巴掌就能把它拍死，可是它仍然这么拼的出来工作（吸我们的血，去繁衍后代）而且已经进化的飞行轨迹难以抓摸，环境这么糟糕，也能活着，那我们是不是更因该努力一些呢？
虫子虽然很弱小，但是从来没有真正被消灭过
后面有激烈的战场画面，不感兴趣可划走（有点血腥！） 后面又有蚊子行动，而且他们好狡猾、贪婪（明明已经吸了很多血，还不走） (蚊子1号)
(蚊子2号)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随写01</title>
      <link>https://tutuwu2019.github.io/%E9%9A%8F%E5%86%9901/</link>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:25:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://tutuwu2019.github.io/%E9%9A%8F%E5%86%9901/</guid>
      <description>This is a page about »Unordered_write«.
随写 有一种东西，它会在某个夏天的夜晚像风一样突然袭来，让你猝不及防，无法安宁，与你形影相随，挥之不去，我不知道那是什么，只能称它为爱情。
励志 虫子虽然很弱小，但是重来没有被消灭过。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
